<resources>
    <string name="app_name">Справочник рыбака</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник рыбака</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="fish">Рыба</string>
    <string name="nazhivka">Наживка</string>
    <string name="snasti">Снасти</string>
    <string name="prikormka">Прикормка</string>
    <string name="fish_1">Карп — большая всеядная рыба семейства карповых. У рыбы крупное удлиненное тело с золотисто-бурой чешуей. Еще одна отличительная особенность — небольшие усики с обеих сторон рта. Карп распространен по миру, поэтому существует множество различных способов его приготовления. Самый распространенный вариант блюда — карп, запеченный в фольге. Также рыбу фаршируют смесью из яиц, муки и овощей; в азиатской кухне карпа выворачивают наизнанку кожей внутрь и зажаривают в кипящем масле.

История
В Китае карпа использовали в пищу еще в 1000 году до нашей эры. Несколько позже эту рыбу завезли на территорию Европы, где карп считался одновременно и декоративной рыбой, и продуктом питания. Первые пруды для выращивания и разведения карпов появились в Чехии в ХIII веке, а при Франциске I, правившем с 1494 по 1547 год, их стали разводить и во Франции. В настоящее время карпов выращивают практически во всех странах: этот бизнес приносит большую выгоду, поскольку карпы плодовиты, неприхотливы и очень быстро растут.

Полезные свойства
Мясо карпа очень богато ценными минералами и витаминами: в нем содержатся витамины РР и В12, сера, йод, кобальт, фосфор, цинк и хром. Его употребление в пищу чрезвычайно полезно для щитовидной железы, пищеварительной и нервной систем, мозга, слизистых оболочек, кожи. Мясо карпа помогает нормализовать уровень содержания сахара в крови.

Как и многие другие продукты с высоким содержанием В12, карп является антиоксидантом, способствует метаболизму жиров, а при хронической гипоксии или ее обострении повышает потребление клетками кислорода.

Применение
Карпы продаются в торговых точках всего мира практически круглый год. Их можно употреблять вареными, запеченными или жареными. Опытные диетологи считают, что высокое содержание жиров в мясе карпа следует компенсировать, подавая эту рыбу с зеленью, овощами и лимоном.

Из оставшихся после потрошения карпа голов, хвостов, плавников и костей получается наваристый и ароматный бульон. Кулинары советуют варить мясо карпа не мелкими, а крупными кусками, помещая их в холодную воду: так мясо получится более вкусным и сочным. Жареный карп будет гораздо вкуснее, если не снимать с него кожу.
    </string>
    <string name="fish_2">О щуке</string>
    <string name="fish_3">О соме</string>
    <string name="fish_4">О карасе</string>
    <string name="fish_5">О осетре</string>
    <string name="fish_6">О налиме</string>


</resources>